Объекты наследуются от других объектов. Простые объекты в JavaScript, созданные с использованием {} фигурных скобок, имеют прототип: Object.prototype. Object.prototype, в свою очередь тоже объект, и все свойства и методы Object.prototype доступны для всех объектов.